## 59. Префиксные коды. Кодовое дерево. Алгоритм построения автомата, распознающего префиксный код. Пример
**Префиксные коды**
*Префикс* – непустое начало слова.  Схема $`\sigma`$ обладает свойством префикса, если $`\forall i , j (1 \leq i, i \leq r, i \neq j)`$ слово $`B_i`$ не
является префиксом(началом) слова $`B_j`$.

**Теорема** 
Если схема кодирования обладает свойством префикса, то алфавитное кодирование будет взаимнооднозначным.

**Пример**
Входной алфавит $`a_1, a_2,a_3`$

Выходной $`b_1, b_2`$

$`a_1 - b_1`$

$`a_2 - b_2 b_1`$

$`a_3 - b_2 b_2`$

**Кодовое дерево** 
дерево, рёбра которого помечены буквами кодового алфавита,а концевым вершинам соответствуют элементарные коды, получаемые выписыванием меток рёбер простой цепи от корня до висячей вершины.

**Алгоритм построения автомата, распознающего префиксный код**  
Кодовое дерево для схемы $`\Sigma`$.
1. Начальная вершина дерева $`q_0`$.
2. Внутренняя вершина дерева $`v_i`$ - вершина графа перефодов $`q_i`$.
3. Ребро, из $`v_i`$ к внутренней вершине дерева $`v_j`$, помеченной буквой $`b_k`$ - дуга из $`q_i`$ в $`q_j`$, и помечаем её ($`b_k`$,-).
4. Ребро из внутренней вершины $`v_i`$ в висячую вершину, сопоставленную букве $`a_s`$ - дуга из вершины $`q_i`$ в $`q_0`$ и помечаем её ($`b_k`$,$`a_s`$).
Граф переходов определяет декодирующий автомат для префиксного дерева, заданного схемой $`\Sigma`$.